科技園主席羅范椒芬不贊成全民派錢指發展創科極重要

【Now新聞台】財政預算案向科技園撥款100億元用於基建，以及加強對初創企業支援，科技園公司主席羅范椒芬表示，希望就園內發展智慧園區成立委員會，歡迎立法會議員加入，監察撥款用途。

羅范椒芬表示，不介意將來到立法會作定期匯報，但都希望議會可提供靈活性，不需要逐次為個別項目申請撥款。

對於有批評指科學園獲得大額撥款會變成「獨立王國」，羅范椒芬就反駁有關說法奇怪亦不成立，認為科學園是為香港工作，並非爭權奪利，而撥款前已充分討論及研究。

羅范：應簡化及增加引入人才

羅范椒芬指出，匯聚科技人才是科技發展重要的一項因素，因香港要吸引科技公司落戶，人才是否足夠是這些公司的首要考慮。她表示，現時全球人才競爭激烈，香港除需要培訓及留住本地人才，亦需要引入外來的高端人才，不過現時引入人才的程序太繁複。

有聲音指，輸入專才會影響本地人的就業機會，羅范椒芬反認為這可為社會帶來好處。她指出，人才吸入為青年創造多元就業機會及帶入新知識，此外新技術與科技對民生亦有很大貢獻。

其實科技園，創科局，數碼港 咇過啲咩出嚟？
唔計個淘寶買返嚟個啲

鋪wifi

中醫藥研發（與食物及衞生局和衞生署合作）
再生能源及廢物管理技術（與環境局／ 環境保護署合作）
統籌各項電子化措施（例如無紙化政府）
推動雙邊科技交流
推展數碼21資訊科技策略
促進創新及科技發展以推動高端製造業的發展

1000億